元朗 彩 拉麵舖要執粒喇？

「彩」於2017年4月28日起，結束營業。

當初愛吃的本人因為熱愛日本文化，希望日式拉麵食文化能在香港普及，而與砂田信広先生合作，於2014年成立拉麵店「彩」（公司註冊名稱：Febeco Limited）。

由無人問津的小店開始，一直默默耕耘，苦心經營，經過數月艱苦期，終於做出名聲，儲到一班熟客及支持者，實無言感激。

可惜滿心歡喜迎接事業上的起步，卻是惡夢的開始。於2015年末開始砂田先生另立公司把彩的資金轉走，拒絕把收入入帳公司戶口以及拒絕提供公司帳目，及後突然換鎖不讓本人回食店(直至結業為止本人沒有持有店舖鎖匙)。更於2016年10月自立新的臉書專頁作宣傳。

由於事件拖拉良久，其間對方更派人對本人作出威嚇性言論，本人當時感到十分無助，最後只好報警求助。

本人實在心力交瘁，終於2016年5月委託律師進行交涉及入稟高等法院提出清盤申請，最後法庭於2017年4月24日頒佈清盤命令。

縱然一番心血付諸流水，但長達年多的事件終可告一段落，對本人來說亦是小確幸。對於利益被損害的事實，本人會選擇積極面對，繼續努力，於未來日子繼續貫徹最初的理念 - 希望透過料理令人感到幸福。

本人得悉砂田先生有意於日內開設新店，而由於原本應共同持有的「彩」商標於2016年9月已被砂田先生以另一公司名義私下註冊，故本人亦不反對對方繼續使用共同研發的食譜，只希望對方可以秉承原有水準，為愛吃拉麵的大家帶來好吃及衛生的食品。

在此祝願砂田先生新店成功，可以於香港創一番事業。同時亦希望隨著事件告一段落，本人亦不用再受到不必要的打擾及中傷。

最後，衷心感謝支持本店的每一位，因為你們的出現，令本人知道在香港只要努力，即使買不起樓，但還是可以達成夢想。

縱然彩的「夢」此刻幻滅，但本人深信這其實是一個新的開始。

在此，亦衷心感謝每一位於家人，朋友，於這段期間的支持，本人實無言感激。

點睇條4眼佬都係仆街一個

Link?

彩既facebook

其實個四眼佬唔太衛生